
\medskip

\emph{Léa passe une bonne partie de ses journées à jouer à un jeu vidéo et s'intéresse aux chances de victoire de ses prochaines parties.}

\medskip

\emph{Elle estime que si elle vient de gagner une partie, elle gagne la suivante dans 70\,\% des cas.}

\medskip

\emph{Mais si elle vient de subir une défaite, d'après elle, la probabilité qu'elle gagne la suivante est de $0,2$.}

\emph{De plus, elle pense avoir autant de chance de gagner la première partie que de la perdre.}

\emph{On s'appuiera sur les affirmations de Léa pour répondre aux questions de cet exercice.}

\medskip

Pour tout entier naturel $n$ non nul, on définit les évènements suivants: 

\begin{itemize}[label=$\bullet~$]
\item $G_n$ : \og Léa gagne la $n$-ième partie de la journée \fg{} ;
\item $D_n$ : \og Léa perd la $n$-ième partie de la journée \fg.
\end{itemize}

\smallskip

Pour tout entier naturel $n$ non nul, on note $g_n$ la probabilité de l'évènement $G_n$.

On a donc $g_1 = 0,5$.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Quelle est la valeur de la probabilité conditionnelle $p_{G_1}\left(D_2\right)$ ?
\item Recopier et compléter l'arbre des probabilités ci-dessous qui modélise la situation pour
les deux premières parties de la journée :

\begin{center}
\pstree[treemode=R,levelsep=3.25cm]{\TR{}}
{\pstree{\TR{$G_1~$}\taput{\ldots}}
	{\TR{$G_2~$}\taput{\ldots}
	\TR{$D_2~$}\tbput{\ldots}
	}
\pstree{\TR{$D_1~$}\tbput{\ldots}}
	{\TR{$G_2~$}\taput{\ldots}
	\TR{$D_2~$}\tbput{\ldots}
	}
}
\end{center}

\item Calculer $g_2$.
\item Soit $n$ un entier naturel non nul.
	\begin{enumerate}
		\item Recopier et compléter l'arbre des probabilités ci-dessous qui modélise la situation pour les $n$-ième et $(n + 1)$-ième parties de la journée.

\begin{center}
\pstree[treemode=R,levelsep=3.25cm]{\TR{}}
{\pstree{\TR{$G_n~$}\taput{$g_n$}}
	{\TR{$G_{n+1}~$}\taput{\ldots}
	\TR{$D_{n+1}~$}\tbput{\ldots}
	}
\pstree{\TR{$D_n~$}\tbput{\ldots}}
	{\TR{$G_{n+1}~$}\taput{\ldots}
	\TR{$D_{n+1}~$}\tbput{\ldots}
	}
}
\end{center}
		\item Justifier que pour tout entier naturel $n$ non nul,
		\[g_{n+1} = 0,5g_n + 0,2.\]

	\end{enumerate}
\item Pour tout entier naturel $n$ non nul, on pose $v_n = g_n - 0,4$.
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que la suite $\left(v_n\right)$ est géométrique.
		
On précisera son premier terme et sa raison.
		\item Montrer que, pour tout entier naturel $n$ non nul : 
		\[g_n = 0,1 \times  0,5^{n-1} + 0,4.\]
		
	\end{enumerate}
\item Étudier les variations de la suite $\left(g_n\right)$.
\item Donner, en justifiant, la limite de la suite $\left(g_n\right)$.

Interpréter le résultat dans le contexte de l'énoncé.
\item Déterminer, par le calcul, le plus petit entier $n$ tel que $g_n - 0,4 \leqslant 0,001$.
\item Recopier et compléter les lignes 4, 5 et 6 de la fonction suivante, écrite en langage Python, afin qu'elle renvoie le plus petit rang à partir duquel les termes de la suite $\left(g_n\right)$ sont tous inférieurs ou égaux à $0,4 + e$, où $e$ est un nombre réel strictement positif.

%\begin{center}
%\begin{tabular}{l l}
%1{\tiny $\blacktriangledown$}& def seuil(e) :\\
%2 &g=0.5\\
%3 &n=1\\
%4{\tiny $\blacktriangledown$}&while \ldots  :\\
%5 &\qquad g = 0.5*g+0.2\\
%6 &\qquad n = \:\dots\\
%7 &return (n)\\
%\end{tabular}
%\end{center}

\begin{center}
\fbox{
\sffamily
\begin{tabular}{l}
1 \quad \textbf{def} seuil(e) :\\
2 \quad \qquad g = 0.5\\
3 \quad \qquad n = 1\\
4 \quad \qquad \textbf{while} \ldots  :\\
5 \quad \qquad \qquad g = 0.5 * g + 0.2 \hspace*{1cm}\\
6 \quad \qquad \qquad n = \dots\\
7 \quad \qquad \textbf{return} (n)\\
\end{tabular}
}
\end{center}
\end{enumerate}

\bigskip

